有乜工作看似簡單但其實複雜到仆街?

七仔收銀

勁撚多野記

記煙名都記撚到仆街

做得耐就記得嫁啦

做鴨

ptbf

咁撚簡單咩

外賣師

有幾複雜
MK街童、師奶、阿伯、阿嬸都做得

警察

以為行下咇就得

點知又要學種鴉片, 走私毒品, 學整炸彈, 汽油彈

又要非法處理屍體, 又要暗殺市民, 又要揀女學生強姦

另外仲有包辦地下賭場, 外圍波, 收保護費, 扮賊打劫銀行claim 保險...

係

呢D真係新苦工

我見有啲乜鳩都係一個做
又收銀又整嘢食又收貨
雖然有啲係坐住玩手機

便利店店員做既嘢唔係複雜而係好零碎

一定係做設計

所有日資公司
無良印品 u記 gu
Donki
guideline仲多過中學校規

true

ACO, 忙到開工無收工

做地盤，太多工序，運輸吊運又複雜

會計

基本上所有工都係
未做過既以為人地好撚輕鬆好撚簡單，我做果d先難做

飛機師

外行人以為真係㩒個autopilot架機就自己識飛到目的地

呀姐都做到有幾難

做設計

推

睇你有無職人精神㗎咋喎

地盤

你理解吓咩叫複雜先啦

佢似低智

咪係
個標題錯
根本手板眼見功夫
係煩

咩都係你睇我好，我睇你好

蕭生囉 個個以為9up幾句就收錢

其實要好多知識組織

Programmer...

researchers 個個以為可以就咁9up做test 好柒難啊

掃街

藥劑師

屌你老母邊個再講剩係貼Label我就拎疊Label幫你封住把口

此post已完
無人夠你鬥

鴨?
個個見我成日笑, 以為我好好玩
但我比人爆樽, 玩屎玩尿又有邊個知

係好撚簡單

PR 啲人睇落好光鮮 好多嘢玩 成日social 但其實背後要做好多嘢先營造到

出藥呀仆街
等撚左你成日催左幾次啦， 收工個客都未有藥呀
成日慢出藥又出錯又要repack

反而想知咩工係簡簡單單冇manual/SOP 跟

中小學校規好似幾版紙咋喎

想入行 邊到入紙
身份證使唔使改姓

幼稚園老師

好多人都以為唱下歌，教下ABC就一日

自己開台咪得

得啦得啦，又係度吹奏，煩到

點同 中小學果D唔理都唔會有咩後果

返工唔跟果D指引分分鐘俾人炒
除非係黑警警察通例？食得？

帶電工作

普通公司都會有code of conduct
不過通常hea或者唔執行

我估日資係會跟得足d

做雞
以為訓喺度就得
點知要識毒X 鑽, 水X 簫, 冰X , 顏X ,制服誘惑及情趣玩具, BJ+HJ+全套+戀物+特別服務+柔情掃股+全身漫游 +XM+女皇+易服+面具+絲襪及制服誘惑+XM女 +角色扮演+高踭鞋+情趣玩具+鞭X+普通調教+冰X +口X+潮X+顏X+腳X+車輪+夾X仔+水X簫+毒X鑽 +舔腳趾+爆炸糖 ，潮吹喷水，毒龙深钻， 六九互舐，冰火重天，水中狂箫，制服丝袜，环保口爆， 仲要任砌任吹任爆任屌

IT dog/ data dog

殯儀

有幾難我係仔都識啦
利申 非基

等睇一堆"其實唔難" "我份工仲難" 學下野

咁快開超必

行船 個個以為環遊世界係架船上邊鳩hea
實際情況係忙到肺都甩

機師嘅價值唔係點起飛降落
而係部機飛飛下有事點應對

如果你講剩係起飛降落
我玩完 gta 都可以揸

Bra店職員

真人都要同tower communicate 既
flying skills 係skill黎 要長時間develop 唔係話飛就飛到

廚師

IT

點會看似簡單

陪老細打golf吹水
悶而且壓力大到resign
告到老細賠完水之後第二日問我仲返唔返

講多啲 想知

呢句其實係萬能key

得果幾套
你弱智梗係記唔到

Lecturer 算唔算？

agree

IT狗
個個以為set printer set network 好簡單
實情複雜到仆街

驗眼佬

開鎖佬

小偷

拍AV

屌閪都苦

咁乜鳩都做得耐就記得嫁啦

剩係貼label
不過可唔可以用碌鳩封我把口

环？箫？

乜撚野垃圾字嚟？

環 簫都唔識打 咩工對你嚟講乜都難啦弱智仔

呢度加粒Button。

物業管理

做鴨都會有自己既辛酸史....
簡單D既每晚隊下酒 服伺下主人又要按又要鏈
有時狀態唔好啪偉哥食中藥
最慘情既相信要除褲俾人屌...呢個應該先至係常態

所有工

日資好跟procedure

留言終結者你好，此post已完

試比較英美法同歐陸法，你就會明

導演、編劇、演員都要做埋
自編自導自演

一唔小心仲會受傷死人

影印，要包埋整機

佢條撚樣應該就咁係141 copy過來

但係啲客就係覺得啲野係禁幾下就會出到嚟

it狗 有個電字就關你事

打飛機

酒店waiter
中五學歷要識好多英文

知喇知喇屌你老闆，使唔使去埋黑洞吹奏呀

一間公司/機構既中央行政囉

啲人分唔到咩係 executive 同 administrative

administrative 範圍又大又廣 又勁多 adhoc 野

大公司HR
Payroll Leave training recruitment employment

IT programming

應該係外人對於IT9 工作既觀點

所有其他行業

永遠自己局外人就睇到好易
到自己做到嗰行就

有舊同事同自己講過
真係難聽過粗口

郵差

日資最鐘意搞一大堆sop黎搞鳩員工

學生哥一星期3日
每日返4個鐘
1個月都記得曬
記唔到真係唔關份工事
利申：以前返兩日記曬大路煙名

看似簡單： 所有人地做的事。
其實複習： 所有我負責的事。

看似簡單： 所有人地做的事。
其實複雜： 所有我負責的事。

以前翻過
2日記曬
好易記

運動員，台上一分鐘台下十年功
睇波好似好簡單，心諗咁簡單都失誤

煙名慢慢就熟，多數啲人係買個幾款，清機仲煩啦

仲要有毅進學歷先做得

屌淋病同大波嬅嗰啲老閪

唔係咩？

咁日本文化係咁

牙醫

陣老屎忽除臭到

所有有準則嘅工最易做

但凡無準則嘅工都難做

所有面對死物嘅工都易做

但凡要人配合嘅工都難做

岩岩出黎做野冇耐

使乜記架？我見啲阿毛就咁攞包，問你係咪呢個，如果你話唔係，佢又再攞另一包問你

點複雜？

pin

一定係入油 入錯左要賠幾億

冇人認為看似簡單

老闆

帶老母返工就得啦

建築師，
以為大師都係鳩了幾筆就完成個建築物，
事實有好多唔同既考慮，例如:人/地形/regulation/風向/風水/空間/實用性/GFA/歷史/人文/可行性/美觀性/成本/client要求....etc
背後可能sketch左過百張廢紙+ ot到仆街先有依個design

ok u win

生存都好複雜

唔係囉要經常同家長溝通，要做小朋友既評估，兒童學習檔案，又要處理班務，校務，做教案都要跟六大範疇訂學習目標，仲未計上堂要照顧唔同能力既小朋友

消防

你認真？

一個乜都唔識既人只要有人一路教住就可以飛到

護士

基本上你係管理緊一個海上城市 deck department
3O要做哂所有有關船上IMO所有救生/求生/消防設備
2O要管哂全船人健康同埋藥 仲要plan架船啲路線
CO要管哂所有ballast water 做哂計數 架船吃水去下個port裝貨落貨有冇問題
呢三個位係每一日都要航行緊/落錨個陣係bilge當值
依家肺炎冇得go shore 埋岸的話如果佢地想go shore而又係當值時間仲要同人換班 每日返8個鍾一星期返7日
到engine department
基本上有啲船係冇4E
當架船有4E的時候所有有關機械維修雜務既野都要佢搞 例如換燈 講緊係換navigation lamp爬上爬落個啲
架船冇4E就要3E同2E分享工作
3E 係要做發電機同埋boiler 同埋管理啲chemical
2E管理所有機倉人員同埋主機運行
船上好多maintenance野要做
機倉有分UMS船同要輪班既船
UMS船就係有個系統連機倉啲alarm上房 當機倉啲機械有咩問題就會有alarm之後當值engineer就要落機倉睇
如果係要輪班既船的話就每日有一段時間要落去睇

無論deck department 定係engineer department 都有唔少文件野要做

基本上船上啲野好多 講出黎你地都未必識..唔一一列舉啦

當架船有咩緊急情況基本上都係要加班加到十幾個鍾

同埋當你係船上就會感受到架船搖黎搖去然後做野又累

CE即係chief engineer同埋船長個啲就唔講啦
都冇咩幾個香港人會升上去

crosswind都要試啦
同tower communicate 都要啦

我學飛都係有個人教住都飛到 但去到professional 就另一點事了

你真係只適合做7仔

Recruitment 難到仆街

Pin得

連登師表示：
護士，執屎換下片。
Pher，影下相。
PT，幫呀婆郁下手腳。
Mlt，放d屎尿上下機。
Pharm，照單執下藥。

人類應該要諗辦法令全部工都好似做7仔咁簡單
唔好俾啲懶係勁既人搶撚晒啲資源

現實：client話用盡gfa就OK

好多嘢真係你睇我好我睇你好

政苦工

醫生

此post已完

唔駛睇都知係一堆番緊低賤垃圾工係度話自己份工幾撚勁

係船公司唔升定香港人唔願升？

船長or ce

願聞其詳

做雞都有難度

本身機師操作知識水平上都唔簡單
玩完GTA揸得？ 無知嘅人真可怕

俾你講左先

殯儀點複雜法？

銀行frontline

補習、教練

超多野記 FG做左兩個月就quit

入海事處做垃圾就有十幾萬人工.起碼都7-8萬.行船就就得7-8萬仲要做到狗咁
同埋真係太耐 玩到三十幾四十歲冇咩香港人同你咁玩

得design係會有其他人衝埋黎同你講
你啲好易做 係人都識

如果你咁都記唔到
你真係連7仔都唔適合做

對人既工作
人最複雜

淨係autopilot使撚請機師
根本完全唔係簡單行業

唔識講廣東話都可以做
上次鬼食泥咁都唔知佢噏乜

咪玩啦
要做機師要讀好多書，練好多sim先做到ga

切豬肉
皰丁解牛啲friend

做人

youtuber
KOL
要諗idea 又要睇youtube 同行發展
又唔可以講錯野，出左名仲要比人攻擊/注目

利申，唔是kol

仲要賣晒啲牆俾人

哇你講咗個事實出嚟我驚國安會嚟搵你
小心啲呀Ching

仲要湊家長，解答佢哋一齊嘅疑難雜症，連佢個女屙屎唔出都關我地事
D上司同校長又鍾意搞埋d on9屎怱野，得閒無事又搞咩活動啊，表演啊，慌死班仔好得閒，最後又搞著我地，要死R爛R d時間出泥同佢地練

咁後尾做咗邊行？

難就難在你唔係以上類別嘅煙民
根本記熟每一隻煙就係複雜

社工 但連登仔往往話社工好易做

但事實就係咩人都可以做得掂吖嘛

咁嘅工都複雜嘅話，咁其實每份工都複雜啦

看似複雜但好簡單：社工

見得多就認到

東鐵列車車長
街外人以為淨係開門關門，按個制架車就自己行
實情返工放工時間地點不定，有時仲要山卡啦地方
頭班車又要check晒成架車啲功能，時間又緊迫,駕駛室又舊又細又污糟
出班前又要識修理架列車，如果控制中心唔比你自動駕駛，又易超速同衝紅燈，又驚人跳軌，又要時刻聽住控制中心既指示，又多考試
最重要人工又唔高

做藥房藥劑嘅話，好多人都覺得你只係貼label 嘅廢柴

的確成間鋪頭嘅野做晒咁濟

以前飛個陣instructor同我講過一句
“Is your knowledge keeps you flying.”

平時無事無幹個陣就好似揸車咁
但遇到意外就要靠理解架機嚟救命

有人一路教住係的確可以飛到
但係好危險 唔係逼不得已都唔應該咁做

IT
d 人以為禁個制d野就會出黎

曾經接freelance 有客要求要做到 youtube / facebook / Linkedin 咁，但budget 連兩萬 HKD 都唔夠

話想整到youtube 咁嘅人客話：「得幾粒制，加個video player 姐，有幾難？」

同tower講野都算好了
同center既話就仆街

仲要一邊飛一邊記 再readback

重要因應唔同節日裝飾佈置學校 & 班房

有個做幼師嘅frd 話個19 校長連平時活動d 邀請卡都要d 老師自己 design & 人手整，係都唔肯買現成嘅invitation card

其實淨係叫你坐係同一個地方十幾個鍾
冇得玩手機，隔離條友分分鐘唔同你吹水

已經夠慘

所以佢係 sim 同埋錄左3次
如果飛真機, 後面百幾個客, 又有油, 有冇得 take 2...
而後面個 pilot 不停做緊 judgement, 幾時收油, 幾時轉彎 etc

其實講真揸得部機上天, 再安全載得返佢落黎
個個 pilot 都係 sim 練過無數咁多次
再加埋唔同情況既應對, 打風落雨, 引擎失靈etc

而中間飛緊都會有唔同既 judgement 要做
X 點飛去 Y 點, 如果中間有事要緊急降落去 Z 點
咁Z 點係點樣揀, 適唔適合, 點先去到, 乘客有事點處理
而機師既價值就係判斷唔同情況, 再安全帶大家落黎

如果你連收銀都做唔掂... 都好難生存...

收銀未做過
不過做過幾份工都好簡單

排版員

冇manual/SOP 跟

地盤唔會看似簡單掛

Aeon反而好頹

牙科姑娘
看似好簡單其實乜柒工具都要識
幾乎牙醫識咩你就要識咩咁制 因為你要幫佢準備工具

仲要影綑綁相

冇聽過人會覺得做飛機師好易

幻稚園先辛苦，我教小學都好佩服啲幻稚園老師。

佢地要管理一班「零自律」概念既BB，比我真係做唔到。

只係叫啲小朋友坐好已經有難度

你問下D顧客囉

收皮啦archit 佬！你地成日以為簡簡單單改幾筆就真係改幾筆呀？成個model 要build 過，全部野計話你又知唔知呀！？問你地改左啲乜就唔講，我地睇漏左就屌鳩我地，改撚完又唔撚cloud 左佢。
呢個世界根本唔需要有則師，成班不事生產，淨係識話：咁樣唔靚喎!有冇諗過自己畫啲野出黎係起唔到架？睇你係上面list 個埋野就根本冇諗過，仲話自己係乜乜柒柒lead consultant，屌，根本就乜柒都唔識。你地淨係需要畫公仔咋，仲咁撚多野講話唔易！

咪同佢哋七仔記煙冇分別
你估要你落手做咩
淨係記嘅嘢有幾難？

一早扑咗，條友掛住個名專係來引人插燒山

自膠
*計過

複雜到仆街啵師傅
七仔記錯煙都係比人話兩句
你記錯工具物料比個病人告點算？

咁會唔會喺，㩒幾下同㩒多幾下嘅分別！It 狗其實都可以咁講呀！

同識出貓

你記錯
個牙醫又用錯？
對自己難就套去真係複雜嘅職業上

物業管理....

公屋夜更看更

翻譯
你估學個語言咁易
仲要唔可以令人誤會
精通一個語言 浸幾年一定唔夠

利申：略懂4種語言的it狗

真都唔知一個designer點解可以話自己做嘅野難
建築師e個名唔知仲以為係專業黎

不過越有料既設計師 睇落做得越簡單

做左一個月，經理就抛低間舖俾我自己去食煙

有冇d guidelines嘅例子？

u記最出名
無印都好鳩
自己google下

Uniqlo所有員工均要把服務六大用語倒背如流： 1. 歡迎光臨 2. 清楚 3. 請等等 4. 唔好意思要你等 5. 多謝 6. 歡迎下次光臨。

在開工前的Briefing要聚在一起背誦，還要記熟前一日最熱賣的TOP 5商品、通知事項等，店長或主管可能突擊抽問，稍有答錯或忘記就要罰抄。

另外，有分店於Briefing時進行笑容練習，雙手上下擠壓臉頰按摩，然後一起露出一個標準的笑容。當然，講求標準化的Uniqlo連笑容都有標準，當值期間要保持露齒微笑，即使摺衫、沒有客人時亦時刻不能鬆懈。

如當日被安排企在近門口的場區工作，不但要每分鐘內至少嗌一次「歡迎光臨」，其聲線甚至要連店內的收銀處亦要清楚聽到。

Uniqlo並無提供員工制服，但工作期間必須穿著Uniqlo的服裝，以員工為「流動廣告」。不過Uniqlo Style的背後，卻是要員工自掏腰包，「先駛未來錢」置裝。

Uniqlo的營業時間大概由早上10時開始，但Uniqlo的員工7時便要打卡，還要預早15分鐘回到公司，準備好所有裝備，抄好前一日的TOP 5商品等，然後由主管檢查儀容後才可排隊打卡。

鴨仔團

屌到出哂白汁 牙刷插屎眼 比人射尿

Donki 其實都冇咩規矩要跟
利申前員工

視光，指住啲英文字母叫人讀
Dietitian，俾份餐單叫人跟住食
Radi，撳幾粒制影X-Ray
Speech，同小朋友/老人家傾下計

利申 做緊其中一樣

銀行先複雜
啲客成撚日以為乜都㩒個掣就搞掂

癡撚線！！比着我一定屌柒佢，以前舊公司腦細就係類似咁，乜都話好簡單，但佢乜撚都唔識，又話如果佢有時間一定好快學識寫app

好撚有同感

好似仲差左偷信用卡黎碌，叫雞唔俾錢仲要恐嚇人，包庇屋企人販毒，插贓嫁禍，做假證供，教人點做教師、記者、法官...

點解做黑社會好似易過做警察

咁咪即係渣飛機呢件事本身並唔複雜囉
只係外來因素令佢變得複雜
當無外來因素 一個外行人樣控制到部飛機

讀既全部都係理論
你唔知一樣可以控制到部機
練sim係練點樣係不同外來因素影響下做應變
唔係練點控制部機
部飛機本身就唔難控制

學飛10個鐘可以solo
渣車都唔得啦

我學飛都係有個人教住都飛到

你自己都講左
控制架飛機本身就唔係難

Donki? Oh no，我過幾日去見工啵.....
會係點架....

百佳收銀

可唔可以講多d，我個幾日in 店務員
工作量點？好唔好做
如果做店務員，會做啲咩

屌閪

我之前返通宵普普通通上下貨幾輕鬆
朝早更就應該忙啲

辛苦錢

屌，心聲，柱都唔比碌，做條7咩

我無話唔難 有人陪就做到 唔等於件事易
同埋 咩情況飛 都好重要

或者我真係廢 覺得飛行難

一毛,三毛,五毛,

PR公司

因為警察要做哂 黑社會+警察+作家+法官
一個人同時做4樣野（或以上），唔辛苦就奇

我對你個名有啲印象
你好似成撚日狙擊我
咁撚得閒

畫個圖，簡單剪幾分鐘片就咁貴？

香港有個行船youtuber幾好睇

On9
你係咪有精神病？
似你狙擊我喎
自己講野on9話人狙擊你
我呢個名類似都有幾個
咁弱智唔怪得俾人狙擊

我成日覆post都好似見到你覆我
而且我只不過係正常講下 你又要jer住
又唔見你jer第二個
你自己嚟做下體驗下有幾麻煩你先講嘢啦

係咪on9㗎你
我話同上面有人講七仔冇分別，都係記嘢
你自己jer住我
唔夠講又話人狙擊你
個post話複雜你話麻煩
兩回事嚟
理解力都有問題，連精神都有事
人哋話保安都好撚麻煩
執垃圾都好撚麻煩
去體驗吓啦，戇鳩
話我狙擊你，咪去google返我有冇覆鳩過你囉
思覺失調定被害妄想症？

想問下除左你屋企部sim 係邊度飛可以唔洗考慮外來因素

憑你講嘅嘢咁戇鳩
仲有埋精神病嘅白卡人仕
都做到就知有幾撚複雜啦

我記錯人 我講sorry
但你都唔撚洗人身攻擊掛

港資仆街腦細係都係咁，個個想用最低工資請個phd返黎做嘢，出多少少即刻嗌肉痛。

事實係

守龍

諗住撲波 唔好俾人入就得

點知原來仲要發動攻勢 長傳準 仲要有腳下功夫 仲要指揮後防企位 人牆點擺 有陣仲要衝出禁區 清波

分享黎聽下

機頭佬最值錢嘅位，唔係嚮機器運作正常時帶部機安全到埗
係部機出事嘅時候，透過佢學識同經驗，化險為夷

其實真係唔難

同揸巴士一樣 但路面交通情況複雜好多

人廢咩都複雜

不能同意更多

d蔬果code

呢句野真係終極廢話
你老母知唔知你咁戇鳩

唔係 利申做過好簡單既工 唯一代價係低人工

同巴士司機一樣都要安全駕駛
但少少唔同既係
巴士行緊有事既話, 可以停埋一邊 call support
飛機飛緊有事既話, 要揸住部出問題既機, 諗方法連人帶機安全返落地

屌你on9架咩，擺明141copy and paste啦

學飛10個鐘可以solo
你邊到聽番黎ga大佬
你講啲萬中無一既case 出黎有意思咩？
咪玩啦

我冇講過練sim係控制部機wor，我緊知練sim係練procedure，唔通你有事先黎諗點樣應付架機咩？呢啲野平時練番黎ga ma
你冇練過呢啲野，唔駛旨意坐到入jumpseat 到

Copy過嚟轉繁體字好難？
一句copy and paste就可以用支那文盲字？2隻字轉做繁體字好嘥時間？

屌你四千個正皮
以為自己眼花睇錯

行外人覺得好簡單

你啲項目經理都覺得好簡單淨係追進度

唔係無可能

但只係千分之一機會囉

屌點夠你玩啊ching...

你知道太多

咁閪 人工有無高啲？

都係果啲嘢 想用一蚊買日本蘋果 無論hr head定公司都屌高黎賣 搵到人 又嫌三嫌四 唔講仲以為佢地係龍頭添

車 ok la
有簿架嘛
打得多自然記晒入腦啦
百佳得d芒果難分

最慘係聖誕同新年
啱啱整完就要拆
屌，仲有某d主任極on9，如果印A-Z嘅字卡，唔好一次過印，wtf...，係咪都用26張紙架啦，on9
幼教呢行真係有極多on9嘅傳統觀念

AP有crosswind limit... 呢個係SIM，更加唔係FFS...
佢set 好晒almost headwind, CAVOK, perfect situation 當然落到啦..但daily operation 唔係咁..

唔計emergency，有traffic, tailwind, TS, restriction, LVO..fuel consumption, energy management, 因為你唔係講緊一個landing，massive operation 黎睇，一個Landing 慳200kg 油，一年慳返好多錢

真實世界重有false ILS capture... 你真係信晒Autopilot 而冇situation awareness 你最終會撞山...

除左Precious Approach, 重有Non Precious Approach,
即係NDB/VOR APP... AP係唔可以用黎做Landing..

重有visual approach, circling approach (香港某航空公司才剛剛停用）

以澳門RWY34 VOR APP 為例子，你跟VOR MCU APP, 你最終會炒去Runway 右邊，當然VMMC 都有ILS APP

而且飛機科技日新月異，機師都要keep住進修....

尊重每一個行業

10個鐘 solo 好多人都得 Christchurch某間flying school 出左名包做到..

不過師兄講到冇錯..10個鐘...揸車都唔得啦..
不過掉轉諗下，諗10個鐘solo 到嘅，學車應該冇難度..

點心師傅

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

包做到10個鐘就solo到ge flying school你去埋我果份
都唔知係咪淨係教你識飛就算
都唔知有冇教到點樣應對基本危機
如果做機師真係上去個天飛到一轉solo就好喇
事實飛完solo，咪又係student Pilot 一個
由solo去機師/CPL真係仲有好長既路要行
淨係講考試都難過學車份試啦
揸飛機揸車有幾難？
難就難在有冇安全意識，如果唔係學車路試就唔駛咁多人肥啦
大多數人咪又係因為唔望鏡唔望盲點肥

幫人算命